${\cal C}_1$ est un disque de rayon $R$. Le rayon de ${\cal C}_2$ est
le double de celui de ${\cal C}_1$ ; celui de ${\cal C}_3$ est le
double de celui de ${\cal C}_2$, etc\dots
\begin{myenumerate}
\item Calculer le périmètre ${\cal P}_1$ et l'aire ${\cal A}_1$ de
${\cal C}_1$ en fonction de $R$.
\par Que valent ${\cal P}_1$ et ${\cal A}_1$ si $R=3$ ?
\item Calculer le périmètre et l'aire de ${\cal C}_4$ en fonction de
$R$. Comparer avec les résultats de ${\cal C}_1$.
\end{myenumerate}